印尼疑低估疫情，雅加達喪禮增四成

【明報專訊】印尼截至昨日為止共有2092人確診新型冠狀病毒肺炎，191人死亡，但外界一直質疑當局「報細數」。路透社取得當地殯葬數據，顯示單計首都雅加達，上月舉行的喪禮數目較平時急增四成，雅加達省長質疑官方數字低估疫情。

3月舉行4400喪禮
雅加達是印尼今次疫情的重災區，截至前日的官方數字顯示有971宗確診個案，90人死亡，兩者都佔全國約一半。路透社檢視過雅加達市公園和墳場部的數據，發現3月該市舉行了約4400場喪禮，比起自2018年1月起任何一個月都要多四成，其間第二高的是2019年3月的3100場。報道稱，雅加達市公園和墳場部取得的數據並沒有列明死因，但近期雅加達沒有其他傳染病或天災。

檢測率近全球最低
雅加達省長阿尼斯（Anies Baswedan）和部分公共衛生專家均質疑官方數據遠遠低於確實數字，原因是該國檢測率幾乎是全球最低。阿尼斯說：「這極度令人困擾。除了少報新冠肺炎個案外，我難以找到其他理由。」雖然印尼過去一周的檢測數目大增一倍，但全國超過2.6億人口只檢測了7621次。

省長辦公室表示，雅加達的醫院職員和仵工在3月6日至4月2日期間，對懷疑死於新冠肺炎的死者遺體採取了特別處理措施，包括仵工將遺體放進膠袋後消毒，而非按伊斯蘭傳統使用布袋。

衛生部官員艾哈邁德（Achmad Yurianto）強調政府數據嚴謹，稱中央政府是根據準確的實驗室PCR測試（聚合酶連鎖反應，Polymerase chain reaction）結果提供數據。

印尼目前採取了保持社交距離等措施抗疫，但總統佐科拒絕封城。屬於反對派的阿尼斯則推行較嚴厲政策，包括宣布全省進入緊急狀態，學校和很多商店都要關門。

[url]
[/url]

熱帶地區出事，證明病毒唔怕熱

麻煩借一借個位

點解咁都冇人講？星期二就係選委會就優先長者投票及限制點票人數嘅立法會選舉活動指引建議嘅最後期限

果條奶共總統 學曬支共d隱瞞

越搞喪禮死得越快，好撚諷刺